神勇師姐打響第一槍 鎅刀狂徒中彈命危

【星島日報報道】港鐵深水埗站昨晨上班繁忙時間，發生「佗槍」師姐執勤二十三年來首宗開槍案！兩名機動部隊男女警員，在大堂截查可疑躁男時，遭對方取出鎅刀襲擊，險釀朱振國遇襲案翻版，兩警擎槍警告無效，其中神勇女警因生命受威脅，當機立斷開槍一響，疑人左腹中彈，情況危殆。消息稱，疑人三年前曾有襲警前科，警方正追查案發動機。

「佗槍」師姐截查「鎅刀男」遇襲，開出史上第一槍制服疑人！涉嫌襲警疑犯周X登，五十五歲，左腹近肋骨位置中槍，經施手術後已取出彈頭，由西九龍總區重案組探員帶走檢驗，周涉嫌襲警及藏有攻擊性武器被捕，目前情況危殆，留醫瑪嘉烈醫院深切治療部。

昨晨七時四十分，正值上班及返學繁忙時間，西九龍機動部隊多名警員進行反罪惡巡邏，其中三十一歲女警袁嘉穎與姓王男警在港鐵深水埗站近D2出口大堂，發現周將背囊掛於胸前，形迹可疑，上前截查，有人突從背囊取出一柄十五厘米長紅柄鎅刀，並露出刀鋒。

目擊者稱，由於雙方僅相距一米多，形勢險峻，兩男女警即拔出佩槍，警告周放下鎅刀，但有人反向女警揮刀，姓袁女警見生命受威脅，向對方開槍一響，子彈轟中左腹，但疑人倒地後仍極力掙扎，欲撿回鎅刀有所行動，最終遭增援警員合力制服，再送院搶救。

案發後，大批警員封鎖現場調查，除部分售票及入閘機封閉外，站內出入口無受影響，列車服務亦維持正常。現場一所駕駛學校辦事處姓周女職員，事發時剛開店營業，聞開槍立即蹲在櫃位後方，警方事後向她了解經過，並追查疑犯背景及犯案動機，包括是否因曾被捕而有仇警心理。

深水埗分區指揮官周毅剛指出，疑犯當時使用致命利器，女警感到生命受威脅，經過考慮當時情況，在有信心擊中疑犯下才開槍，做法是合法、合理、勇敢與果斷。至於警員在繁忙時間港鐵站內開槍，周強調警員在使用槍械上，有充足訓練與指引。

氣定神閒的開槍女警袁嘉穎，因手槍已檢走化驗，故槍袋內沒有佩槍，由多名同袍陪伴留在現場協助調查後返回警署。至於同時擎槍制止的男警姓王，差齡四年。

現場所見，女警身上配備警隊一三年引入的隨身攝錄機，為日常反罪惡巡邏之用，在執行《警隊條例》期間，遇到挑釁或破壞社會秩序安寧事件，前線人員可以開啟攝錄機進行拍攝，但未知事發時有否拍下當時的情況。

昨日事件為今年四個月來第三宗開槍案，今年八月底，一輛警方衝鋒隊警車在大埔林錦公路，截查一輛涉及偷車案房車時，房車突然撞向警員，一名警長險被撞倒曾向房車開槍，疑車車身中彈逃離現場，其後於大埔宏福苑對開元洲仔里路邊尋回，左邊車窗框留下一個彈孔。

Source:-

地盤狗